抽資助房屋8次 輾轉十年圓置業夢 空姐：非常建議18歲入紙申請公屋！

現年28歲的空姐Grace，一直有個「置業夢」，早在十年前甫「成年」的她，首做的事便是與朋友入紙申請公屋，期間任何資助房屋「抽獎」也不放過，曾經有一次「中獎」卻因為資金不足無奈放棄，輾轉八年，屢敗屢試，終以綠表資格成功購入房協資助出售房屋項目翠鳴臺，近月完成收樓，成功當業主。

Grace於兩年前斥資322.9萬元，購入屯門翠鳴臺一伙481平方呎的中層連露台單位，打算與父母同住，首期約30萬元，售價相當於當時市價的七折，Grace在上月收樓時坦言「雖然肉赤，不過都開心」。

回想十年前，Grace與家人同住荃灣唐樓，由於居住環境欠理想，甫踏入18歲的她，便努力為住屋問題而籌謀張羅，自畢業後便定下置業目標，首先，與友人分別入紙申請公屋，期間亦從不會錯過任何一個申請資助房屋的機會，如房委會的綠置居、居屋、房協的資助出售房屋等，Grace細數自己遞交過的資助房屋申請表格，也有至少7至8次。

曾抽中綠悠雅苑 因資金不足而放棄

於2013年一次房協資助房屋的「大抽獎」中，她曾經「中獎」，獲通知抽到青衣綠悠雅苑，她形容自己「好好彩」，甚至比起抽到翠鳴臺更開心，因為當時綠悠雅苑的單位大約三百多萬元，位置比屯門好，是她心儀的上車選擇，但礙於當時手上資金不足，最終無奈放棄。

對於Grace而言，擁有一個屬於自己的居所、安頓下來已很足夠，故及後她仍堅持繼續入表申請其他資助房屋。苦苦等候8年，她成功抽中公屋「上樓」，意想不到的是，同年又抽中房協資助出售房屋項目的前籌。

一打開個窗對住個工廠

首做的事便是與朋友入紙申請公屋

即係點

再一次中獎，她絕不放棄。提到揀樓當日她便滔滔不絕，「我記得當日我係準備左一堆number（號碼），係我想揀既單位。當日我係第十組，去到仲要排隊等揀樓，睇住前面（其他揀樓人士）揀左，就馬上刪走號碼，所以嗰一日都幾刺激」。

她笑言，買入的單位樓層未算是心目中最理想的樓層，「去到臨尾嗰幾秒，比人買左（較高層的單位）。最終她以綠表資格，買入房協翠鳴臺481方呎單位，當上業主，但她仍不違言，「非常建議大家18歲就入紙申請公屋，因為都真係需要啲時間」。

抽到先得架

點解佢會拎到綠表?

規定自己每月儲八千元

即使資助房屋有一定折讓，樓價都不易負擔，Grace從未向家人借錢買樓。自18歲後，Grace已養成儲蓄習慣，每月定期儲下一筆資金。約在三年前，她由文職轉職空姐，平均月入約2至3萬元，隨薪金上漲，她也調整目標，規定自己每月要儲8,000元。

Grace直言自己「都幾慳錢」，外出工作有食宿津貼，平常亦喜歡「格價」後再選購較便宜的產品，而父母的生活費亦毋須Grace操心。故經過十年時間都「儲到少少錢」。

做空姐而家冇晒飛機，靠咩供樓?

早申請公屋有咩用 到時一定過入息
仲埋點解佢有綠表資格?

2018年的房協資助出售房屋項目中，除了屯門翠鳴臺，也有將軍澳翠嶺峰，「我覺得真係要揀啲冇人揀既（地區）、少啲人爭既（項目）。但我啲friend（朋友）到而家都未醒覺。」她指友人們只「吼」市區資助房屋，故現仍住在公屋等候機會。

正式成為「屯門牛」，Grace認為區內環境空曠，空氣較荃灣好，不過也有不習慣的地方。「我唔知呢度（翠鳴臺）係咪算入（遠離屯門市區）」、「以前成日搭地鐵，而家冇左我最常用既交通工具」。翠鳴臺位置接近輕鐵石排站，「由呢度去西鐵站，我試過要再接駁（輕鐵），真係有啲唔方便，以前方便好多。」她續指，目前已學會乘巴士往西鐵站。

張綠表點來

乜公屋用抽嘅？ 夾屋企人名上公屋？

苦苦等候8年，她成功抽中公屋「上樓」

仲有好多方法又搵到錢又接觸到飛機嫁嘛

屋企人脱曬戶佢變戶主咪得

佢2018年先上樓, 但可以2017年用綠表申請

而父母的生活費亦毋須Grace操心。
即係家用都唔使比

Grace 曾經抽中青衣綠悠雅苑，但因資金不足，無奈放棄。

與友人分別入紙申請公屋係咩玩法

已經叫好過住係工廠入面

抽反黎

我當佢三年抽到，大學未畢業或四年抽到，未找到野做就得，但佢算係好彩。

一個月二至三萬家用唔駛比，咁都只係儲8千一個月，抵你果時抽中又買唔起啦

我搵兩萬都草到一萬啦

咁大洗都好意思講自己有幾慳

佢抽住先。中左先要交表。如果中左未有綠表就當白表。佢唔夠錢。

同綠悠雅苑差好遠

佢間公屋點黎先

綠油個時唔係借到95%咩
問朋友借都要啦 個盤靚到咁

有得抽住先

佢嗰陣先21歲

可能佢講緊白居二？

綠表問題係而家咁撚易有公屋呀? 臭閪

如果佢2013年買左…就真係贏晒

講真 個時籌到廿萬返黎 佢宜家一定開心好多
成日經過綠油都覺得個盤幾靚 再對比近幾年既居屋
差廿條街

賣絲襪

2018年的房協資助出售房屋項目中，除了屯門翠鳴臺，也有將軍澳翠嶺峰，「我覺得真係要揀啲冇人揀既（地區）、少啲人爭既（項目）。但我啲friend（朋友）到而家都未醒覺。」她指友人們只「吼」市區資助房屋，故現仍住在公屋等候機會。

戇撚鳩依家咩位都大把人搶
你自己好彩抽中兩獲就話人未醒覺

單人 8年都上到樓？
同埋空姐過到資產審查

以前做文員呀

咪係

綠悠雅苑好撚靚，係格涉啲

佢依家仲衰

搵個機師埋單係咪空姐最快上樓途徑

爆入息啊屌你老母過唔到審

綠悠雅苑係咪好易中，點解我識親個個fd都抽到

咁嘅人工都綠表

可能真係窮

就到即刻辭職

遠到仆街，質量又垃圾

我都28 又係18 歲入紙申請公屋
點解佢可以有公屋仲已經換埋屋
我仲排緊？

八達閪

有無人抽8次綠表都唔中？

佢同朋友一齊申公屋

話就話要10年 點知幾時到?如果係8年? 同埋要早1年辭職 點計到

個位隨時真係住到幻愛咁癲左

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

因為空姐份人工係底薪加外站津貼
果d津貼好多人唔當固定收入申報

我都係，予計排到50歲左右就有得上樓

唔過入息

原來公屋可以同朋友一齊申請
長知識了

搵兩萬頭 比5千屋企一個月

都草得多過佢

唔好日日求其推件垃圾吹奏啦

每月儲得8000都叫慳

真呀
冇俾錢屋企先儲到8k一個月
好唔好意思講出口

咁佢係女人呀嘛

三百幾萬 接近500尺
私樓質素
仲想點
洗唔洗望番淺水灣深水灣？

佢有綠表申請居屋，你話呢

又多一間兇宅

約個frd一齊去交表

不如諗下住工廠入面一打開對住居屋

正路應該係同兄弟姐妹夾份抽

可能人地老豆揸的士 老母現金出糧呢
你懂的

佢之後再同屋企人申請 你單人緊係冇

排十幾都有四百幾呎

你意思係佢用綠表家庭？

空姐點過到公屋資產審查 人工過晒啦

綠悠私樓咁款 宜家白居二賣翻出去都6、700萬

申請前一年唔過，上網check分，計到咁上下見主任前半年請多d nopay過審查，等收樓

申請公屋只係申請果下審查煩，到批左輪緊果陣已經無事嫁啦

佢要抽中再比綠表。

真係唔知

正常香港打份全職牛工 非現金出糧 根本排唔到公屋

濕鳩政府專養懶人/識走捷徑既人

應該18歲入紙公屋
一直讀書返PT等到上樓

房協D樓真心高質 居屋價有私樓用料

Nice name

公屋唔係要親屬?

屋企唔洗靠晒佢,俾正常家用,點都儲到過萬啦
儲十年俾30萬首期都話肉赤,究竟佢儲左d咩出黎

有個編號大約估到

結婚囉

約在三年前，她由文職轉職空姐，平均月入約2至3萬元，隨薪金上漲，她也調整目標，規定自己每月要儲8,000元。

罰你重睇

成段新聞重點：空姐，呢次做飛G都唔掂

喺香港呢個地獄 有瓦遮頭仲想點

過多幾年 售樓書寫明係鉛水喉 發泡膠做牆身都要硬食

公屋都未抽到 會有綠表咩？

其實係咪佢結左婚抽架

咪係每個月洗二萬幾

格涉得過屯門？

18歲就好移民啦 都on9

供樓先開始地獄生活

好多年前有人已經咁做

房協啲樓好睇過房署好多

一早做part time 飛雞咪得囉

成班蠢人，無謂教精你地

講到自己置業置得咁勵志

屌 成篇野咁多bug
佢未抽到公屋點用綠表？
唔用綠表用白表 咁同我依家單人抽白表有咩分別？
只係佢中六合彩我唔中咁解

同埋18歲點同朋友夾抽公屋？
要親屬wo
自己一個抽 一有返工就爆
過幾年就踢你出局

唔知 樓上107話我地蠢

九按放租啦

購入屯門翠鳴臺一伙481平方呎的中層連露台單位，打算與父母同住

佢又好野
咁多年都無爆入息
空姐點都唔會極低人工啊公司都唔會幫你隱瞞

講出嚟面唔面紅

高勁多 對上幾個居屋盤根本公屋黎
東涌個個好似都成16個單位一層

係囉，話賺3萬，儲得8k

2萬去咗邊

30萬要儲幾年
要洗都肉赤既

屌你 post啲新聞可唔可以一次過呀

根本要人交家用就係一啲唔好嘅傳統
自己養唔起自己就唔好生

幸存者偏差

樓下勁多巴士跨區

無工返供唔掂仲唔放租🥴

青衣有地鐵又近荃灣有好多跨區巴士邊度唔方便
綠悠雅苑仲要成個私人屋苑咁

父母有層唐樓

天上無飛機姐 地下仲有

屯門都好住既？

諱？
報紙佬

居屋未補地價放租?

失撚左業未？

佢18歲開始排公屋

對比起月光族叫好好多啦
連登班月光族冇草錢 仲要碌爆卡周身卡數

正on9 借財仔都借返黎喇
居屋又有得政府做擔保

又未至差到咁 樓下輕鐵 對面巴士出九龍
佢返機場 等多排條隧道開通 對佢嚟講仲方便添啦

有咩關係

我都識人抽中
條友仲要廢人黎 靠老母
屌

綠表要有公屋先抽到
姐係本身有公屋但又排公屋？

點廢法
但廢極都有父母幹

綠悠都格涉 有無去過架樓上

母乜幹啊
本身都係住公屋
係好彩抽中
廢到廢青咁 工又唔返

抽到又點? 踢老母出街?

乜9啊

好明顯公屋係呃返嚟啦

小弟無知想問房協既屋 要有咩資格先申請到？ 聽得最多都係房署居屋

草你老母

恭喜🎉

佢係同時抽到2樣

Grace與家人同住荃灣唐樓
苦苦等候8年，她成功抽中公屋「上樓」
(唐樓一定係屋企擁有 唔係一早申請公屋啦
20歲同個屋企人(阿婆?)呃多間公屋)

咁咪成功上樓 唐樓又可以出租 Yeah

可能係，但一開始話同朋友排公屋

同朋友組結婚先有可能囉

咁都係白表

三年前，她由文職轉職空姐，平均月入約2至3萬元

好似係交租交貴啲

呢個係申請公屋限額
由申請到上樓期間都要係入面
加個阿婆阿公唔做嘢都超 真心唔明佢點上

爆入息審查拎唔到公屋架wo

我夠想申請啦， 但屌你個人入息上限萬2 蚊，求其搵份西工都過啦

到你搵份唔過萬2既，你仲要自己租地方住，點生存到啊

違言不如寫做遺言

CLS報紙佬

佢有出咪有得抽 一樣綠表白表

空姐快速買樓法

月入8千都買到林寶堅尼啦

月入兩三萬點樣上公屋

本身住緊公屋就係
講緊排公屋會keep 住check 入息啊

唔返工邊有錢供樓

等條隧道開通

靠老母屌………

18歲咩都無點會申請唔到？到你申請到拎到綠表排緊隊之後資產審查只會抽查，抽唔到你就咩事都無

可能媽咪供樓

申請期間有機會抽查，中咗會再查 confirm無超標
重點係單人入息上限係13k 到
洗碗都超入息啊點俾香港人申請呀

人哋咪就係叫你18歲就要去申請囉

睇唔明
空姐人工點都過公屋上限

而佢家陣係漿表買緊居屋
姐係話佢係用自己住緊層公屋去換居屋

唔通佢18歲開始排 28前就拎到？
而中間佢人工都冇超過上限
有咩可能呀

根據報道應該係同時拎到

會唔會係佢其實公屋已經輪到幾次，佢無要，嗰陣就可以用綠表？？？

利申唔識

約埋一齊分開填form，不過單人公屋成30年，入息上限又低，做個普通侍應都超入息啦。

18歲讀緊書無入息申請到公屋咩

賣下d 黑絲都收入幾萬啦

綠表排緊隊等公屋會抽查，如果買居屋就唔會查

收到張紙就得 但未必即刻有樓揀

用綠表抽中咁？佢本身住公屋？

有咩可能十年人工都唔過萬3蚊

sor, 原來都係要查

唔係即刻查㗎喎

18歲排公屋，早排入息爆左dq埋

現金出糧唔報係犯法
唔好講到合法先得㗎

係咪on9, 人地咪講左輪候期間要keep 住唔可以超入息
一個正常人點會唔超

申請左9年都無
第8年就寄左信過嚟CHECK你入息
跟住就被房署dq左 可能佢果陣都無咁緊
依家18歲開始排都唔會排到囉

咁煩, 我第一層樓就係直接買私樓, 簡單得多

即辭得唔得

上年有報過稅都輸左

佢係計過過往12個月收入, 唔係呢一刻的收入
提前一年辭工啦

18歲開始申請公屋宜家單人26歲都未有
單人好難排 以前見人排10幾年30幾歲先有

唯一確定呢單case 肯定唔係單人排
幾個人排條例係點就唔清楚啦
不過肯定無物業係手

咁係咪俾人炒都唔得

綠悠雅苑本身係置安心，之後先當居屋賣，
今次依個先係正常房協居屋水平。

佢其理你有冇工返有冇比人炒,總之就係最近12月所有收入

本身係私樓？

琴晚post漏左sorry，唔俾link了

置安心資助房屋計劃

以市價出租俾中等收入市民，租戶日後購入單位或係私人市場買樓時，可獲租住期間所繳納淨租金之一半作為資助。

每隔三年抽查一次
要你即刻交返上半年入息

咁點解改左做居屋？

18歲排單人排到26歲 收入已經超左好幾倍 排黎哂9氣

咁佢係咪姐係誤導人

離西鐵站遠
行過去都仲得喎

應該係夾老人家
一人入紙申請公屋應該等廿年都上唔到樓

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

【借錢梗要還】80後欠卡數329億 95後卡數更激增近六成

合理，佢個朋友應該係長者

咪係囉
訪問下連登仔
有幾多每月有8000或以上儲蓄啊

買到樓話既人話買唔到樓既人唔努力咁解

呢啲工廠唔會好多廢氣 算係咁

女難d 仲要做空姐

因為佢申請唔係一人

傻鳩，你以為申請公屋就有？50歲咪派到你囉

因為當年開賣撞正樓市下行,
跌少少都瀨曬屎咁,
好多人抽中左都放棄唔買,
呢家揼撚曬春呻笨

公屋+綠表

先唔理點解佢過到入息審查
至少佢肯定唔係排單人嗰條隊
排公屋要計分
按佢20歲開始排18分+8x12=114分咋喎
依家無400分都輪唔到你啦
18歲單人排公屋先最on9 如果個分數需求唔係大減
你無四五十歲根本排唔到

3百幾萬兩房新樓有裝修都仲嫌三嫌四, 真係連登仔特質黎

481呎有兩房？？

山景行去西鐵站喎
行到去都要4個字

實用481呎點會冇兩房

omg,佢仲有2個陽台喎

算係咁啦

oh,thanks

而家新樓啲露台只係將原本一個大拆開做兩個細

點解會排到公屋？
入息超哂啦

18歲排公屋但月入2-3萬
咁排黎做咩？
超哂入息wo

老豆老母未瓜唔可以夾長者
一係佢老豆老母就係長者, 收樓就踢走老豆老母

爆入息公屋綠表

有個2百幾萬 仲要撻訂 我真心睇唔透

排到你審查爆第一次, 之後辭職等6個月可以復隊+PASS

或者直接虛報PASS, 睇過新聞話單交易無回溯, 唔使坐監, 社會服務令ONLY 其實條數幾抵

當年搭出黎既示範單位

我覺得係想講佢同朋友一齊入紙
佢為左上樓先就㨂啲次選目標，而家終於上埋樓
但朋友目標係市區所以仲抽緊獎

佢嗰時做文職未有，做左空姐先有

假結婚

大把去咗做雞...

綠表點黎

賣底褲臭黑絲

而父母的生活費亦毋須Grace操心

綠由 如果抽到 我借錢都買

點搵

我屋企單幢樓管理費都成～$2呎仲要成日無人當值咁 屌佢老母

綠表抽居屋係唔需要住公屋, 綠表係包左輪候公屋的申請人 :
已通過詳細資格審查並獲核實為符合入住公屋資格的申請者(曾接受各項資助出售單位或貸款計劃的前業主/前聯名業主/前借款人及其配偶除外)，可以選擇申請「綠表資格證明書」購買香港房屋委員會(房委會)或香港房屋協會轄下的資助出售單位，以代替編配公屋。「綠表資格證明書」有效期為一年，而公屋編配在證明書有效期內將被暫緩處理。符合資格的申請者可向房屋署申請分組提出申請或致電房委會熱線2712 2712查詢。

都要個朋友抽到先得㗎
大把人抽十年都抽唔中居屋
莫講話揀樓
認同佢係好彩有運囉

咪傻啦審查左先有架你審查通過左其實都差唔多派樓比你

住開大埔中心所以無興趣買新樓

你懂的

由飛雞變咗走地雞